<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>散文 on 森月台</title>
        <link>https://moriform.github.io/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/</link>
        <description>Recent content in 散文 on 森月台</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>暄穗</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Aug 2021 19:40:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moriform.github.io/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>喂猫</title>
        <link>https://moriform.github.io/2021/08/30/kakusitaneko/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2021/08/30/kakusitaneko/</guid>
        <description>&lt;p&gt;稍微舒了一口气，做完了工作。夜过了十二点。整理了屋子，关上灯，拿着一条鱼干去喂猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那猫很奇怪，不是那种在路上埋伏着拿着卷饼的学生前去蹭腿乞得一点食物的校园猫。虽然会吃人类给予的食物，但从来放不下自有的野性与尊严。讨好一般的给予食物它是从来都不屑的，它与人类从来没有过直接的接触。一次次吓跑猫之后我开始了解了它的习性，并按照它的爱好进行这一猫与食物之间的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘色的灯光十分温暖，我在无人的街道走着。它若是不出现，就当这就是睡前的散步。幸运的是最终它还是出现了，脚垫踏在了叶子上的规律节奏提醒了我。但是，不要回头，接着往前面走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一只长什么样的猫？不知道，每一次好奇而回头只能看见猫迅速窜入草丛中的影子，这一天便再也见不到。或许是只普通的三色猫？亦或许是一只万圣节应景的黑猫，深邃如同它的影子。我只能在脑中想象，想象它的颜色，它轻盈的体态。听着它偶尔发出的声音，想象它沿着草丛的边缘跟着我，一人一猫在橘色的灯光下漫走。对猫而言这是饭前的游戏，规则是不要惊动前方的食物。对我而言这是游戏，规则是不要让猫发现我感知到了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前方是岔路口。按照游戏规则，我不小心将鱼干落在了岔路口，没有发现，走左边的路绕一大圈回公寓，准备完成散步回去睡觉。右边路口的轻微的脚步声急促起来，并排超过了我，消失在了远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天骑车去丁香过早，路过岔路口。昨天晚上有人散步的时候不小心掉了枚鱼干在这里，没了踪影。兴许是被猫吃了。一只长什么样的猫？没有人说得出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“”我常常把音乐的灵感当做野良猫，不仅仅是因为它经常在不经意的时候出现（物理课），更是因为它的记录方式的不同。不同于文字项目类灵感的那种越写越来劲，（因为个人基本功不扎实）音乐灵感的记录不仅是输出，更多还有标准音测试音的输入。这种输入就是对灵感造成破坏的来源，其威力不低于啥也不干就睡一觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种灵感大多是睡眠质量欠佳的产物(以及物理课），为了保护状态和灵感都不受干扰得戴上耳塞，让自己平静地浮在半睡半醒之间的一个平面。这个时候灵感来了，就像猫一样。不能兴奋地清醒过来迎接灵感，而是保持原来的状态任它在身边徘徊重复。接着灵感便开始延伸。整个过程不需要过多人为去改变，哪怕产出是已有的乐段。人为能够做的只有保持状态，然后重复，自然而然又会接着延伸。不可能记住所有，但是尽量去重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后尽量保持那种状态（举个例子，看完整套《三体》的那个晚上，刷牙洗澡一直睡不着到第二天啥也想不了脑海里都只有一片宇宙），安静地拿上iPad，打开cubasis，用提前准备好的”尽量不会对自己脑内造成太大干扰“的音源调小音量到刚好无障碍听到，扶几个音找到标准音开始录midi(有特殊不能记录midi但很重要的先写在notepad上）。若是运气不佳录错了几个音再反复修改可能也就不是原来的灵感了，之后还有什么片段也因为清醒过来就记不住了。所以视听练唱的练习真的蛮重要的，谁都希望一支笔一张纸五线谱也好简谱也好把灵感记下，这样物理课也不用愁没事情干了。&amp;quot;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：文章的写作日期是2020年9月3日，当时正在出租的屋子里面办理休学后的复学手续。住在D楼好像是。家属区的生态确实是特别好，但是当时没有太融入进去，每天都待在屋子里面刷日语题目。是不是真的有那样的一只猫我现在已经忘记了，毕竟校园里面的猫真的就像是上面说的那样一个劲儿地扒别人的推，能够想出这样的角色究竟是因为真的有一只这样的猫还是说当时真的在记录灵感的时候迷失了方向。这谁也说不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS2：为什么会把这篇文章拿出来呢，因为写完这篇文章后我就把它放在qq日记里面了，因为不符合个人特性就把它藏了起来，然后发现重新找回这篇文章需要独立密码，以至于现在绑定了收集之后才找回这篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS2：这一次的封面选择的是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nicovideo.jp/watch/sm20332640&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;赤髪的《黒猫》&lt;/a&gt;，当时第一次听的版本是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nicovideo.jp/watch/sm25203174&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;花碳&lt;/a&gt;唱的，十分震撼。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
