<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>创作 on 森月台</title>
        <link>https://moriform.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%BD%9C/</link>
        <description>Recent content in 创作 on 森月台</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>暄穗</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Aug 2021 19:40:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moriform.github.io/categories/%E5%88%9B%E4%BD%9C/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>喂猫</title>
        <link>https://moriform.github.io/2021/08/30/kakusitaneko/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2021/08/30/kakusitaneko/</guid>
        <description>&lt;p&gt;稍微舒了一口气，做完了工作。夜过了十二点。整理了屋子，关上灯，拿着一条鱼干去喂猫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那猫很奇怪，不是那种在路上埋伏着拿着卷饼的学生前去蹭腿乞得一点食物的校园猫。虽然会吃人类给予的食物，但从来放不下自有的野性与尊严。讨好一般的给予食物它是从来都不屑的，它与人类从来没有过直接的接触。一次次吓跑猫之后我开始了解了它的习性，并按照它的爱好进行这一猫与食物之间的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;橘色的灯光十分温暖，我在无人的街道走着。它若是不出现，就当这就是睡前的散步。幸运的是最终它还是出现了，脚垫踏在了叶子上的规律节奏提醒了我。但是，不要回头，接着往前面走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一只长什么样的猫？不知道，每一次好奇而回头只能看见猫迅速窜入草丛中的影子，这一天便再也见不到。或许是只普通的三色猫？亦或许是一只万圣节应景的黑猫，深邃如同它的影子。我只能在脑中想象，想象它的颜色，它轻盈的体态。听着它偶尔发出的声音，想象它沿着草丛的边缘跟着我，一人一猫在橘色的灯光下漫走。对猫而言这是饭前的游戏，规则是不要惊动前方的食物。对我而言这是游戏，规则是不要让猫发现我感知到了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前方是岔路口。按照游戏规则，我不小心将鱼干落在了岔路口，没有发现，走左边的路绕一大圈回公寓，准备完成散步回去睡觉。右边路口的轻微的脚步声急促起来，并排超过了我，消失在了远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天骑车去丁香过早，路过岔路口。昨天晚上有人散步的时候不小心掉了枚鱼干在这里，没了踪影。兴许是被猫吃了。一只长什么样的猫？没有人说得出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“”我常常把音乐的灵感当做野良猫，不仅仅是因为它经常在不经意的时候出现（物理课），更是因为它的记录方式的不同。不同于文字项目类灵感的那种越写越来劲，（因为个人基本功不扎实）音乐灵感的记录不仅是输出，更多还有标准音测试音的输入。这种输入就是对灵感造成破坏的来源，其威力不低于啥也不干就睡一觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种灵感大多是睡眠质量欠佳的产物(以及物理课），为了保护状态和灵感都不受干扰得戴上耳塞，让自己平静地浮在半睡半醒之间的一个平面。这个时候灵感来了，就像猫一样。不能兴奋地清醒过来迎接灵感，而是保持原来的状态任它在身边徘徊重复。接着灵感便开始延伸。整个过程不需要过多人为去改变，哪怕产出是已有的乐段。人为能够做的只有保持状态，然后重复，自然而然又会接着延伸。不可能记住所有，但是尽量去重复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后尽量保持那种状态（举个例子，看完整套《三体》的那个晚上，刷牙洗澡一直睡不着到第二天啥也想不了脑海里都只有一片宇宙），安静地拿上iPad，打开cubasis，用提前准备好的”尽量不会对自己脑内造成太大干扰“的音源调小音量到刚好无障碍听到，扶几个音找到标准音开始录midi(有特殊不能记录midi但很重要的先写在notepad上）。若是运气不佳录错了几个音再反复修改可能也就不是原来的灵感了，之后还有什么片段也因为清醒过来就记不住了。所以视听练唱的练习真的蛮重要的，谁都希望一支笔一张纸五线谱也好简谱也好把灵感记下，这样物理课也不用愁没事情干了。&amp;quot;&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS：文章的写作日期是2020年9月3日，当时正在出租的屋子里面办理休学后的复学手续。住在D楼好像是。家属区的生态确实是特别好，但是当时没有太融入进去，每天都待在屋子里面刷日语题目。是不是真的有那样的一只猫我现在已经忘记了，毕竟校园里面的猫真的就像是上面说的那样一个劲儿地扒别人的推，能够想出这样的角色究竟是因为真的有一只这样的猫还是说当时真的在记录灵感的时候迷失了方向。这谁也说不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS2：为什么会把这篇文章拿出来呢，因为写完这篇文章后我就把它放在qq日记里面了，因为不符合个人特性就把它藏了起来，然后发现重新找回这篇文章需要独立密码，以至于现在绑定了收集之后才找回这篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS2：这一次的封面选择的是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nicovideo.jp/watch/sm20332640&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;赤髪的《黒猫》&lt;/a&gt;，当时第一次听的版本是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.nicovideo.jp/watch/sm25203174&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;花碳&lt;/a&gt;唱的，十分震撼。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>铁轨与佩特拉</title>
        <link>https://moriform.github.io/2021/08/29/rainrail_to_sabaku/</link>
        <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2021/08/29/rainrail_to_sabaku/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“该起来了，莫多——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖着被裹整理好昨晚的笔记和地图，清点了食物、空瓶和衣服包裹的数量，在昨天记录下的“暴风”下擦掉多余的文字，补上“无事”后，起身，把莫多叫醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯——尼桑——再——再多睡一会儿……”睡在一旁的莫多不情愿地裹着被子，呓语一般，翻过身继续睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“得快一点了，收音机说今天有雨。”我不再管她，扎好头发，打理好装束，一个人走出帐篷。矿车还停在轨道上，没有被吹散架真是幸运。虽说是半路上发现的，和当时的我们一样残缺得不成样子，但好歹车轮还完整，能够加锁固定，并且足够轻，两个人拉着不成问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把食物空瓶和衣服包裹重新装回矿车内。莫多走出了帐篷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天也要走一天吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，大概只有半天，下午有雨，晚上再走一会儿就可以休息了。”我打包了笔记和地图，拆下帐篷一并打包放进矿车中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们什么时候才能赶上卡桑和多桑呢？”莫多趴在矿车边缘，期待地问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟什么时候才能不回避这样的问题呢？什么时候才能赶上呢？我也不知道，也许明天，也许不会有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快了……多桑不是说了嘛，等赶上他们的时候他会送你一块北极星的碎片哟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫多眼睛里闪着光，就好像多桑确实说过这样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫多的包里有一本被裁去页码的简明百科。她不时向那个条目翻，折了书页还让我帮忙用彩笔勾出来。我尽量避开她常翻的那几个条目下手。北极星的碎片有没有不知道，只知道所有代多桑许下的承诺都是空头支票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿着指南针确认了行进方向和地图中标识的目的地。想打开收音机再次确定天气，收音机时断时续，噪声盖过了电子人声播报，最后中断——电池中的水又用完了。不过记忆中昨天预报了那里的确是有雨的。我相信我的记忆，我也不得不相信天气预报。所有的水都已经用完了，那是最后的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来。”我将矿车一边的绳子小心地缠在她的手腕上，另一边的绳子绑在自己腰间。就这样两人一车沿着轨道行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多年前我也不会想到这样。能够想象吗？高楼平房间莫名多了无数不知通向何处的铁轨，运输各种未知货物的奇形怪状的货车驶过这里。等到众人回过神来时，高楼平房被清空了。等到我回过神来时，货车和众人也没了踪影，只剩下我和莫多，以及这再不会有人居住的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那晚连夜在空城搜罗食物，寻找过冬的衣服，备好地图和笔记，整理了一大竹篓两大行李箱。告诉什么都不知道的莫多要去找卡桑和多桑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而走出了空城才知道，外面的情况更糟糕。整个世界似乎只有我和莫多两人。能看见的只有铁轨，漫无边际错乱无章，铁轨荒漠。看疼了眼睛，在地图上找到了那条至始至终都存在的轨道匆匆上路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑——能再讲一个故事吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊……不是才讲过了吗？想听故事自己看啊。”我指了指莫多手中的那本简明百科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都说了我看不懂了！而且上一次不是已经十多天了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经有这么多天了吗？现在似乎完全没有时间的概念了，几个月说过去就过去了。还能这样过多久呢?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，行，书拿来。想听什么？嗯……佩特拉、英仙座……还是北斗星？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈，北斗星！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我确定一定是因为这和北极星名字相像，她毫不犹豫地选择了最后一个。轻叹了一口气，用说童话的语气翻译了一遍百科，一边走一边讲给莫多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……所以不仅有北极星在我们正后方，还有它们会给你指路……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑，童话故事里的东西是真的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有一些是真的，像这本故事书，大概就时间，铁轨和星星是真的，其他的大部分都是幻想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上次讲的鸟也是幻想吗？”“……对啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“树呢？”“也是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沙拉酱呢？”“早上吃饼干时蘸的那瓶就是啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞机呢？”“.…..这个不清楚，这个得问卡桑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也开始回避这样的问题。那本百科在她看来有多少是真的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，如约来到目的地，一小时后这里将会有雨，有大雨。锁好车轮，把大帐篷搭上，卸下包裹，支上支架，挂上所有空瓶，在地上摆好两个大桶，准备一会儿的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果雨如期而至，得到的饮用水会丰盛到撑过一个月，收音机会重新恢复电力，电炉能再提供一周的熟食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最重要的，同时还能洗一次澡，和莫多一起，相互接触对方的躯体，没有一丝顾忌地清洗。上一次洗澡还是在三周前的那次雨，虽说现在是不应该碰凉水的，但在雨面前，什么原则都显得不那么重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是下雨的时候了。准备好浴巾浴球待在帐篷里着急等着，度秒如年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑——雨什么时候到？”莫多等急了，不安地问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再等等，雨马上就到了。”我相信自己的记忆，也不得不相信预报，这是我们唯一的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十分钟，二十分钟，一个小时。帐篷外似是泛着云，铁轨荒漠各处充斥着能打出火花的沉郁，没有一丝风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨还是没有来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不得不面对这样的现实：电子播报的天气预报因为无人维护而出了差错，收音机丧失了它唯有的实质性用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫多的声音在脑中若隐若现，却听不见后面的话语。我不知道接下来该做什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭着地图收音机和半路上捡来的矿车走了三个月的路，靠着火车月台上的资源和雨水过活。昨天晚上的大风暴躲过了，那几次干旱也熬过来了，没有矿车的路也撑了过来。多少次我想用那句话结束整本笔记最终都被擦去了。而现在，没有了天气预报，接下来的路没法走下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑。”莫多晃动着我的肩，将我的思绪带了回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雨好像还没来呢……”“嗯，看样子是还没来呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我们怎么办呢？”“嗯……我们今天就先休息吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说出了这句话，是想要放弃行进还是想要继续等雨？我也不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撤下空瓶，支架和盆，加固了帐篷。我们躲进帐篷里保存体力，等待着晚上的到来。我们搭好了地铺，我们清点了所有衣服和空瓶，我们关小了通风口提早防止晚上的风暴，我们躲进了被窝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑，我们没水了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，我们没水了。”我一边给她讲着剩下的童话，不时回答她的插话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“又像上一次那样吗？”“马上就有水了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上次也是这样说的。”“……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要是当初没有出来的话……”“那我们就再也见不到卡桑和多桑了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“.…..”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后是佩特拉……”我想把所有关于世界的童话都告诉她，告诉她铁轨外的世界，尽量多一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风暴却是在预报下如期到达的，石子将矿车砸得作响。我将莫多不感兴趣的童话变成光热维持这一晚上的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫多。”“嗯？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问些问题吧，随便问一些。”在被窝里抱着莫多相互取暖，这样的日子不知道还有多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……”莫多陷入了沉思，她思考的表情很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑明明不是尼桑，为什么要我叫尼桑为尼桑呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“名称而已啦也没有其它意思，换一个。”我要回避的问题多了一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……尼桑谈过恋爱吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我惊坐起，“你从哪里学的这个词？”她指了指那堆光热。看来我也是心不在焉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯……谈过嘛……就是……好，也不聊这个话题了，下一个。”现在细想也拼凑不出学长的脸，究竟要回避多少个话题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那……我们会死吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帐篷里的光似乎暗了些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人再有勇气接下对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我紧紧将她的手握住，好一会儿。半天说不出一句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想看见她为这样的问题陷入沉默，不想让她看见我的毫无把握。但她大概也已经察觉出来，只是不想让我知道她已明白。我只想安慰她，即便是用我也不相信的话，即便是和往常没有任何实质用处的约定一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫多和尼桑走出来已经几个月了，我们遇见过风暴，之前还有几天都没水的时候。我们，最终都活了下来，都活了下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前就这样约定好了，我们要活着，要找到卡桑和多桑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多桑也和我们约定了……会给你北极星的碎片……吃不完的沙拉酱……还有……还有和尼桑的一模一样的笔记本……”我回忆着曾经给她的不会实现的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以……我们会一直活下去……活下去……找到卡桑和……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不能继续说下去了。我不知道接下来该怎么办，我不知道带着她走出来是否是正确的事，我并不知道那个研究所的具体位置。卡桑，多桑，你们究竟在哪里呢？你们能告诉她那些都不是童话中的幻想吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帐篷里仍然很安静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……睡了吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫多很快睡去，她相信了吗？我拿出笔记，在今日记录下“暴风，缺水”，顿了一下，颤抖着写下那多余的文字后便不再管，抱着莫多试图睡去。一直到下半夜，光热灭掉了，我不敌寒困也睡去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是被渴醒的，喉咙冒着烟。再过两天就走了吧，这样想着，发现手中没有了实感，连忙坐起找寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尼桑！尼桑——”声音在帐篷外。我无力地站起，蹒跚向外赶去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赶去的途中耳朵捕获到了更多的声音，是液体连续打在帐篷上的声音。跑出帐篷，莫多激动地从铁轨旁跑了过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雨！是雨！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远处的光这样照过来，穿过雨滴，又聚在了她的身上。这大概是她最可爱的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS:因为始终忘不了这篇18年末写的小说，所以每一次搬家的时候都会把这篇搬过去。上传的时候想了一下封面做成什么样子，社团那边是直接给了一个三次元的铁轨感觉过于敷衍。写的时候记得表示铁轨错乱用的是阳炎计划的那种风格（买本保目隐轻小说里面大开插图的那种感觉），写完被评论说像是终末。阳炎那种图我画不来，终末的话加上去又显得我是同人二创。最后思来想去想起了春卷饭的PV里面很搭配，就选了这个做封面。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
