<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>观后 on 森月台</title>
        <link>https://moriform.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E/</link>
        <description>Recent content in 观后 on 森月台</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>暄穗</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2022 19:40:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moriform.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%90%8E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Needy Girl Overdose</title>
        <link>https://moriform.github.io/2022/10/28/needy-girl-overdose/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2022/10/28/needy-girl-overdose/</guid>
        <description>&lt;p&gt;年初的时候玩了这个游戏的所有结局，家人过年我一人抑郁，发现最近有更新了就及时重新下载下来玩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏更新了三个结局线，一条极其地现实，两条极其地浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实从之前的断网结局就已经看得出作者的意图了，对于现如今混沌的网络最好的方法就是将它完全结束。但是还记得互联网最初的样貌吗？那个真正能够把人们连接起来的互联网。每一个节点就像一颗颗星星那样的闪耀，那样的温暖。成片的星星相互连接能够照亮一整条银河。网络能够传递的是人们内心最真实的善良，无顾忌的倾诉，而不是催人一个劲做数据的机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者在试图告诉我们网络现在已经成了多么臃肿的肉块据巨兽的时候，仍然想要告诉我们互联网最初的美好。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>倾听画语 </title>
        <link>https://moriform.github.io/2021/09/20/behind_the_frame/</link>
        <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2021/09/20/behind_the_frame/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;倾听画语&#34;&gt;倾听画语
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;之前看谜之声玩的游戏，看了一半，感觉时长和题材都挺符合，就买来自己玩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一个关于画与相遇的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很喜欢里面的动画过场，就和电影一样。而动画与游戏场景的融合，我好像便融入了这场一个小时的电影中去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于女主来说，她便是困在了画框之中的人，这对于她的存在是理所当然的。她是他内心真挚的爱慕，是他对于相遇之人短暂相处之中的理想形象。于是女主在仅有的空间和自己被赋予的短暂的记忆中开始寻找他的这段相遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事是这样的。咖啡，早餐，录音机，慵懒的阳台和慵懒的猫猫结合在一起的日常与咖啡馆，薰衣草，雨景下的街边招牌的浪漫相结合，相呼应。将故事像溪水一般理所当然地前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是里面最大的矛盾，也就是宣告她的离开，也是不多着笔墨的短短几秒钟的场景，平静而又自然，邂逅在这里终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平静吗？不然。否则他不会用一生的时间来创造出女主这样的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾吗？对于看到最后的我们来说是的。女主是男主在晚年对于曾经相遇之人的想象刻画，也表明了两人不再相遇。唯有最后男主过世，在他的画展上她出现了，同样是满头白发，归还了他的画笔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到最后有一种说不出的酸痛，大概的原因是时间跨度之大而产生的冲突吧。玩的时候关着灯，只有电脑的光闪烁着。前面的场景还是在薰衣草场两人的邂逅，后面找到了真相后等来的只有两人的衰老与不再相遇。再次体会到一种冲突与无力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一保持年轻的，是女主，是他想象中的她的最美好的相貌。尽管时间瞬息万变，美好的记忆永远漂流在时间的河流中，等待着被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#游戏
#感想&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>同一片星空，五年前的你是否能够看到呢</title>
        <link>https://moriform.github.io/2021/09/01/hosizoranosita/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 21:20:45 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2021/09/01/hosizoranosita/</guid>
        <description>&lt;p&gt;之前在火车上面没事把很早之前看的轻小说重新翻开了，拿着退化了几个等级的日语继续读了下去。读的是星空の下、君の声だけを抱きしめる。购买的契机是2020年暑假bookwalker大甩卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读下来的整体感受其实挺一般。以为是文化的原因，去网上查了查分数发现是4.1分，对于bookwalker上面的轻小说来说已经是十分普通的分数了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（接下来全文剧透）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是题材的问题，发现自己能够通过手机和五年前的女生交流。最近最大最广众的既视感可能就是新海诚的你的名字了。而这篇小说是2018年写的。这样的题材放在2016年之前的话可能会让读者眼前一亮，但现在确是不会了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主和五年前居住在叔父家的常遭姐姐欺负的女孩子聊上了话。男主是文艺部的主干（虽然不写文章但事实唯一干活的），女生因此不仅帮男主完成了部刊免遭废部，而且还帮助男主写剧本给班上演，最后通过献声的方式与男主同台表演。男主约女孩出来玩时发现了时差5年的问题。女主在地下埋藏了自制的男主的演出公仔作为五年后的男主的生日礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（然后剧情高潮）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主打听到女主的消息前往叔父家见到女主的姐姐，姐姐告诉他女主在五年前的今天因为暴风雨走了。男主不甘前往女主失踪的地方，同时下起了暴风雨。电话响起，女主还活着（五年前），一阵光把男主从现在传送到五年前的女主的身边制止了她向暴风雨走去。带女主走下田地后躲过了一辆卡车。然后男主一个不小心掉悬崖了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后男主传送回来了，会长叫了救护车救了他。原来会长就是五年前和他交流的女主。她被男主救了后男主掉下悬崖她没有找到，她知道男主传送回去了于是等了男主整整五年。期间一直按照“剧本”过下去，为了让男主五年后到特定场所还让姐姐帮着撒谎说自己已经死了还不能暴露。每次和男主见面都强忍着嬉しすぎる的心情。最后真相大白，双方相互诉说着感情，迎来结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可喜可贺，可喜可贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是问题是真想出来的时候我们会恍然大悟吗？不会，因为轻小说的彩色插图是放在最开头的，怎么说会长的彩图都占了大多数，而且啊最重要的封面就是会长啊啊啊啊，ena还能是除了她的其他人吗——？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一开始没搞懂的是那个穿越的逻辑，照理说男主在回到之前的状态时，女主应该是属于薛定谔的状态的。但是想起来似乎之前女主的死活也是有前例的。像《你的名字》的女主便是向着灾难发生的方向走的（第一次陨石来的时候），而像凉宫春日的剧情则是在先有未来的囧回来帮助创造怪圈为前提发展的，囧的视角看待自己一会儿回去帮助团长就和这篇小说男主一会儿回去救会长是一样的。确实是两种不同的道路选择了后者，于是我也不去多纠结了。但是这里的穿越也太含糊了吧，真就一道光就穿走了（算了，毕竟都能跨时空通话了还在意什么呢）。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
