<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>碎碎念 on 森月台</title>
        <link>https://moriform.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
        <description>Recent content in 碎碎念 on 森月台</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>暄穗</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2023 17:39:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://moriform.github.io/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>20230211</title>
        <link>https://moriform.github.io/2023/02/11/20230211/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 17:39:52 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2023/02/11/20230211/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;2023-02-11-173952&#34;&gt;2023-02-11 17:39:52
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;去年做了一个课题，关于互联网上的谣言检测。是一个用NLP模型跑一遍数据集就能用来预测的简单工具。在去微博爬取数据的时候稍微用了一下微博，看一下现在的情况。总体是很不乐观的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不禁让我重新思考一个问题：互联网究竟给我们带来了什么。它应该是一个提供信息和社交的平台。但是在大量物联网蓬勃发展的今天，人似乎不能够跟上现在的数据交通了。毕竟机器才是处理传输信息最快的工具。而我们却成为了被强制喂下信息数据的婴儿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法选择甚至无法去逃避信息都是一个危险的信号。因为如果不清楚为什么消息会传到这里，那它必然是有目的的，是有利润的。在现在流量变现的时代更是这样。而一条谣言这样传播，加上谣言本来就配有推动传送的各种机制，加上高强度的假信息轰炸，很能够影响理智做出错误的认知和判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟练的人可以理智分析是否是假信息，模型有一定概率分析是否是假信息。但是泛互联网更广泛存在的是没有互联网意识的普通群众，哪怕是强行喂食他们也毫不在意，更不要说是去鉴别了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;互联网早已不是普通人能够呆的地方了，但是却吸引着更多的普通人来加入这个不停歇的不停吞噬的都市闹剧。我能够使用RSS选择我的自主信息订阅流，但是我不能强迫他人远离互联网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人看见这一段，请思考一下：自己是否花了表面的同情心在五百公里外的车祸火灾上？远方发生的事与我有什么联系？这不是教人们冷血，而是想告诉大家：没有什么人比你自己更值得你去爱，没有什么比你亲身的周围更值得你去关注。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>20220130</title>
        <link>https://moriform.github.io/2022/01/30/20220130/</link>
        <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 19:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://moriform.github.io/2022/01/30/20220130/</guid>
        <description>&lt;p&gt;三色绘恋这桩子事也是意料之中，从一开始关注的时候山百合就搞各种骚操作。对标白色相簿不说，众筹高档位送床单还能理解是对标日厂，游戏还没发售就开始党争就不懂是怎么个操作了。给樱花游戏发行12元真的对得起认真做游戏的人吗？之后还带一些莫名奇妙的周边，官方做女主胖次雨伞也应该是国内第一人了。到现在看更是请了初学程序员来维护屎山一样的操作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从CD上买的杂志关注到的这个游戏，庆幸当时错过了付款时间没有买捆绑初回限定（捆的另外一个蝉XX的游戏现在应该也活不过来了），后来买了一个游戏包付了一个玩了一个半小时真的没有玩下去也明白12元是怎么来的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要说什么国AVG第一，15年以前的国内御三家剧本质量都是上乘的文笔都是相当有特色的。写高恋的橘子班、写赤印的Hollowings（这两个可以说是左右极端的浪漫了）、写刻痕的蓝天使都是值得推荐的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几天拿PSP重新玩了Ever17，虽然已经知道了结局没有了首次玩的震撼，但是在剧本中体会到的是一个游戏人努力使用局限的技术将一个故事完整优雅叙出的艺术。现在的文字游戏引擎先进得多，能动的纸片人能交互的场景都很容易就能做出来，但是在制作的过程中沉迷于将游戏做得看上去精细而忽略了文字游戏本身应该讲好讲精一个故事的本质。本身流畅不如番剧，游戏性不如其他类型游戏，失了故事，还剩下什么呢？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
